（又贏）《鬼滅之刃 遊郭篇》播出是否適當引發爭議

《鬼滅之刃 遊郭篇》播出是否適當引發爭議 日本推主：「你們都忘了銀魂吉原篇了嗎？」

Min-El

《鬼滅之刃》第二季動畫消息已於日前2月14日這天正式宣布，最受漫畫黨歡迎的篇章「遊郭篇」即將在今年內登上小螢幕，並且確定依舊由ufotable擔任製作，消息一出後，便讓不少鬼滅迷們相當期待最新一季的表現。

圖/ufotable
但所謂的「遊郭」其實就是日本當時的妓院、性買賣的場所，在不少動漫畫中經常出現這樣的故事背景，但或許是因為《鬼滅之刃》的觀眾群比例為小朋友佔最大宗，因此在第二季消息公布後不久，就有不少家長開始反對「遊郭篇」在電視上播出，理由不外乎就是「我要怎麼教小孩」。
▼日本網友表示，居然在兒童向的動畫播放成人元素，這要做家長的怎麼教孩子？難道要直白跟他說這是男人花錢玩女人的地方嗎？

圖/@00kate22
▼這名網友同樣也是「我該怎麼教小孩？」、「我該怎麼跟孩子解釋」，更認為至少副標題不要這麼直白地打上遊郭。

圖/@megane_mama
▼台灣也正在為了《鬼滅之刃》到底該不該給小孩看而惹出爭議

事實上就上述所說，像遊郭這類具有性買賣場所的故事背景，在《鬼滅》以前就有不少動漫畫在描述這類的故事，其中一個最典型的例子，就是同樣曾在《週刊少年Jump》連載的《銀魂》了。
日本推主ギルダリ（@girudari）日前就針對了最近的《鬼滅之刃》爭議，就舉出了過去《銀魂》「吉原炎篇」的例子，並且同時也釋出幾張相當經典的「母湯劇照，表示「當你們還在吵遊郭篇能不能播時，都忘記了銀魂早就播出了各種糟糕畫面了嗎？」

音柱好撚型

唔識教唔好教 唔好睇 完

由此可見 鬼滅非常有深度 唔係比細路仔睇嘅

殺人殺鬼又好撚正當

on9父母唔識教 賴晒落鬼滅到
想老少咸宜 睇喜羊羊啦

Btw, 各位爸爸媽媽
如果你地既仔仔女女識上網，相信第二季出果陣，網路已經教識左佢地咩係遊郭，或者佢地同學仔都會教架啦，你地唔駛操心

唔識教就唔撚比睇乜撚野on9思想

斷頭可以睇 呢d就有爭議

漫畫係咪死剩水柱

死哂

人地本身唔係俾小朋友睇
不過D小朋友鐘意睇
就屈人係兒童向
仲要一早寫好有叫雞都要人cut

又話日本人好尊重AV

屌你老母死去睇屎羊羊啦

套野一開始就唔應該比細路入場，又傷頭又斬手。

細路仔去睇天竺鼠車車啦
咪阻撚住鬼滅開播

唔使教
咪撚諗到父母咁勁
有幾多個男仔唔係靠自己學打J?
唔通老豆老母教咩

兒童向

啲父母係咪連登個啲反鬼滅撚來

變左國民動畫 係咪要學多啦A夢咁

遊郭？就係支那人做嘢地方同你老豆晚晚唔返嚟訓嘅原因

日本小學生就識扑野,
你班家長同我地講唔識教

鬼滅沒有輸，鬼滅唔係俾細蚊仔睇

唔係囉

珠世A夢
啲藥仲勁過啲法寶

咁之後珠世同蟲柱落毒毒死無慘咁點算

有邊個柱冇死

殺人可以 叫雞唔得

壞人唔計

其實隻動畫都打打殺殺, 重要有血有人死
班為人父母既點解要比小朋友睇呢套野?? 心理有問題?

音柱係人生大贏家
靚仔肌肉男
三個老婆
打完上六咁就退休享清福
唔洗同無慘打生打死
係連登仔人生榜樣

音柱最多冇咗一隻手同一隻眼

水柱

地球一向都係賣淫重罪過殺人嘅世界

結局咪死咗

死剩風水柱

成套野根本就唔岩小朋友睇

頭1集就已經冚家產

阿大哥比人隊穿埋都仲兒童向

真．專一嘅fuckboy

紅極必反
小朋友係主要客群

本身都唔係小朋友向

將教細路嘅責任推晒比其他所有野

好正

駁唔到

最好就唔好睇啦 如果唔係又好撚煩㗎啦

又斬頭又斷手斷腳
主角一開波含家剷

劇透
拉

屌你唔好搞到我冇得睇

成套野好多斬斬殺殺
班日本仔傻撚咗？

唔算啦，男人結婚都等於無咗一隻手一隻眼，算少事

最後全部死哂

銀魂無一集啱小朋友睇㗎喎

不嬲係深夜番

秒

真係好撚憎啲人呢
明明係自己冇耐性冇知識去教
就賴啲影視作品同埋遊戲

你次次留言都放呢張圖 悶唔悶

唔好咁撚痴線啦...

屌 本身套嘢又打打殺殺 下下都追住個頭劈 依家先話唔知適唔適合兒童睇

跟住係咪話音柱三個老婆又點教好？

成隻鬼個頭比人斬尻左碌黎碌去就好好教

係尊重三文魚

現實唔講就唔會存在？

音都冇死

其實音柱係咪最撚廢? 咁撚快引退

你唔教細路仔 個樣野一樣存在係現實 當個細路知道左而為人父母既唔教 佢更加好奇想知 咪又係自己上網搵 到時睇到啲誤導既資訊重衰 弱智父母

唔識教應該直頭唔好生啦

⚡️⚡️💥💥🔥🔥🌊🌊🌙🌙💦💦✨✨

On撚9，呢d動畫本身都唔係比細路睇，唔好講技藝，本身打打殺殺都唔應該比細路睇啦，又斬頭噴血個d

心智未成熟
一套動畫都要咬住唔放

噉日本都有堆toxic feminists，唔係主流噉解

根本小朋友就唔應該睇鬼滅
又血腥又恐怖
個結局又殘忍
唔知啲小朋友見到蝴蝶忍姐姐畀鬼x死會唔會有陰影

其實，套野背景好迷信
佢地又唔驚小朋友信左祖先嘅靈魂出嚟幫拖？
個主公勁細個，根本就係叫緊人十五歲就要結婚生仔，仲要生足四個
又信世上有神童
主角、主公都係神童

計落佢地兩個分分鐘先係最強

尊重av女優唔等於尊重av

電影版血腥加後期炭仔搏命斬雞頸
但我見有五歲左右細路同老豆老母家姐一齊睇
佢自己去攞座墊好cute cute
反而雞竇先要嘈？
利申唔知後面劇情

佢唔係放鬼滅，就放刀劍

殺害其他生物又可以解釋?

最新消息係製作第二季嘅budget受被cut 埋

據聞UFO已經有六個人quit 左鬼滅之刃個製作組

佢死得唔慘架

source

鬼一哥
btw, 悼念行行

me之前去睇imax版無限裂車
見到個大約7歲睇到1/3嗰陣
嚇到出咗戲院
聽到啲鼻涕聲sh吓sh吓
覺得有啲爽

《健康網》5歲童噩夢不斷！ 醫：反對兒童接觸《鬼滅之刃》

〔健康頻道／綜合報導〕日本動漫《鬼滅之刃》風迷全台。有小兒科醫師指出，已有5歲
孩子在看了《鬼滅之刃》後，出現連續做噩夢出現精神困擾，讓他疾呼反對小學生和學齡
前兒童接觸任何《鬼滅之刃》相關內容！

城林小兒科診所醫師胡殿詮在臉書上發文指出，身為一個小兒科醫師，他個人極度反對小
學生或幼稚園兒童，接觸任何《鬼滅之刃》的相關作品，即使是貼紙、人偶都不行。

他指出，雖然《鬼滅之刃》電影版的分級列在「保護級」，但由於他沒看過（也抵制去看
），不便亂加評論，但聽說的確是人畜無害的安全作品，他猜想可能因此電影分級的相關
單位，才會讓6歲的孩子都能觀看。

但胡殿詮說，《鬼滅之刃》卡通或漫畫的內容就完完全全、一點都不ＯＫ，但他卻看到許
多家長帶著孩子看完電影版，覺得電影內容都還好，於是就放任兒童繼續去搜尋漫畫、卡
通，把相當於「前傳」的故事補齊。家長可能並未察覺，《鬼滅之刃》的卡通在Netflix
是列在「16+限制級」，也就是高中生以上才可以收看。

女鬼被砍頭還道謝 孩童模仿後果難設想

胡殿詮嚴肅指出，他絕對不會讓他的小孩接觸《鬼滅》卡通這些斷手斷腳的血腥畫面。其
中最讓他皺眉的情節是：某個女蜘蛛鬼，被主角一刀砍頭之後，斷頭飛出來一邊流血，一
邊感謝主角這刀很溫柔、讓她終於得到解脫。他完全不敢想像，如果他的孩子看了這種東
西，在學校跟同學照這個畫面去戲謔模仿，會發生什麼可怕的後果？但他敢肯定的是，如
果真的出事，責任也絕對不在孩子，而是在讓他們看到這些內容的大人手上。

他更提到，目前他的診間，已出現看了《鬼滅》後，連續做噩夢而出現精神困擾的5歲病
童。因此他認真呼籲：如果你是家長、學校老師、或是任何兒童教養相關人員，請不要讓
你的孩子接觸《鬼滅之刃》。或者，至少的底線是：只能看電影版內容，不能接觸卡通和
漫畫。而且即便如此，也要保證，哥哥姊姊不會看了之後把內容講給6歲以下的弟弟妹妹
聽，以避免幼小的心靈遭受不該有的創傷。如果做不到，那就請把這個東西，跟孩子隔絕
。

該則貼文下方有網友回應指電影版也不ok，無法理解為什麼列保護級，「血腥程度是還好
，但反派的計謀很扭曲」；也有人回應指有其他的影音串流平台將《鬼滅之刃》卡通列保
護級，讓胡殿詮大嘆原來這些串流平台的分級制度也不見得可靠，需要重新審視檢討。

唔算慘
但係我幾鐘意蟲柱
Ara Ara把聲勁溫柔
真係估唔到會死

嗰六個人比女權撚網絡騷擾
頂唔順先quit

好似係有個youtuber同佢地熟講出黎

佢用心良苦

咁咪啫係乜都無晒

精神分烈啫

全家比鬼殺又好啱小朋友睇

可以殺人 唔可以叫雞

咁佢家人咪要追出去搵佢搞到睇唔到戲？
鼻涕聲我都聽到
不過係炎柱瓜老襯果陣
有女啜泣嗚咽

開戰前已經交代身後事咁，會死唔出奇
蟲柱係幾正
角色又夠立體，唔係一味温柔，內裡好剛烈
不過，我覺得佢斬唔甩啲鬼嘅頭係個bug

佢係最冇力嗰個
勁在啲毒藥到

蠟筆小新
美少女戰士
eva
七龍珠
海賊王

你地細個咪又係睇呢啲

大雄都成日睇靜香沖涼啦屌

動畫係咪跟漫畫劇情

鬼滅好似都係深夜播？ 咁你俾小朋友睇係你問題wor

子供向就唔會深夜播啦
啲網民係咪連深夜氹小朋友瞓覺都唔識？

on9?爭議d咩

深夜播 咁回復術士又適唔適當呀 d家長真係on撚9

唔通d小朋友唔識av女優咩

分分鐘熟過你

雜魚都斬得甩頭啦
佢識用呼吸，冇理由斬唔甩

Btw, 喺蜘蛛山佢俾水柱cool頸攬實果陣唔知諗緊咩呢

鬼滅外傳有水杜篇
入面水柱同蟲柱嘅互動都幾好睇
佢哋2個本身幾fd

仲以為三文魚好尊重AV女優

喜羊羊

早結婚生仔關迷信咩事？
早結婚同生仔生得多都係同夭折率有關
歷史背景係早結婚生仔，日本普遍喺20歲後先結婚係二戰後平民都資源充足先出現嘅事

又啱喎
銀魂又唔見反？
明明就唔係兒童向

啲家長真係

好似烙印勇士咁整R級啦

三個老婆 大陸女權要好似無職咁反

霞呢師兄？

斷頭一向都有爭議你見唔到啫
有日本家長就係因為鬼滅太血腥唔畀小朋友睇

咪唔好畀囉

其實唔畀睇先至最正確
明明套嘢都少年向 唔係for小朋友
偏偏咁多小朋友睇惹埋d無鬼謂嘅爭議

香港家長成日一見到係卡通/動畫電影上映就一定以為係小朋友向結果係個仔覺得悶/驚/唔明
最煩係會煩到真係想睇既人

即到🌫🌫

happy tree friend都睇得啦

音柱有死咩？

其實邊撚到兒童向
又砍頭又噴血又變灰

兒童向動畫
咁都驚叫你小朋友睇返寵物小精靈好過啦

好想做佢老婆

咁現在日本有無遊郭，有無玩幻幻？
你話係拍戲，係歷史講翻個事實咁簡單